拒絕再說謊 伊朗電視台主播辭職

拒絕再說謊 伊朗電視台主播辭職

德黑蘭連日有示威，不滿政府處理錯誤擊落烏航客機的手法。路透社

伊朗當局被指最初隱瞞錯誤擊落烏克蘭國際航空公司客機、導致176人死亡，惹來國內不滿。至少兩名國營電視台主播辭職，另一前主播就為過去替政府說謊13年公開道歉。

伊朗伊斯蘭共和國廣播電視台（IRIB）主播哈塔米辭職後表示：「謝謝大家接受我當主播直至今日。我永遠不會再回到電視上了。原諒我。」另一主播拉德亦說：「謝謝你們對我工作上的支持。在廣播和電視圈工作21年後，我宣佈無法繼續從事媒體工作，我辦不到了。」IRIB前主播賈巴里則在社交平台Instagram的貼文道歉：「很難相信我們的民眾被殺害，原諒我這麼晚才醒悟。也請原諒我13年來向你們撒謊。」

擊落客機事件30人被捕

相關新聞：調整策略 不談危機逼切性 美殺伊朗軍頭旨在震懾對手

德黑蘭記者協會發聲明指，伊朗正見證一場「公眾信任的葬禮」，重創了聲譽本就欠佳的伊朗官方媒體。伊朗國營電視台Press TV評論員納德里指，「政府因擊落客機的謊言已失去公眾信任，革命衞隊很清楚這點」。

伊朗當局堅稱沒有隱瞞，又宣佈就今次誤擊客機事件拘捕了30人。伊朗、烏克蘭和加拿大官員開會，商討事件。

中央社/美聯社

本身伊朗佬想屈美帝打伊朗客機再想拖個全民開戰出黎, 點知引錯戰？

伊朗真係好野
炸撚左自己架飛機
聯合國縮左去邊?

日期：2020年1月15日 星期三

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

聯合國
收會費就識

證明tvb個班係仆街

反觀自居正義的香港法官對警暴問題 警員插贓嫁禍問題視而不見
繼續政治審判反抗獨裁政權的香港人
我真係想問法官係唔係跌左個良心？

入左共產黨

Tvb

有都唔輪到係佢審 你留意吓負責審判嘅次次都係嗰幾條友 個名都就嚟背得出
彭寶琴 陳碧橋⋯
反而好掛住沈智慧 You are well paid